{
    "question": "Siapa anak nabi ibrahim \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ismail a.s</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nabi Ibrahim a.s memiliki anak bernama ismail</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> nabi ismail</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah (\u25e0\u203f\u25d5)</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p> pliss jadiin brainliest :v</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "18-seniman-tari-yang-membuat-karya-tari-a-koreografer-b-ko-603",
            "question": "18. Seniman tari yang membuat karya tari....    A. Koreografer\r\nB. Koreografi\r\nC. Komposer\r\nD. Komposisi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><em><u>A</u></em><em><u>.</u></em><em><u> </u></em><em><u>koreografer</u></em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.koreografer</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>smoga mmbntu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kita-meliha-tsebuah-benda-yang-di-letakan-di-atas-cermin-ata-717",
            "question": "Jika kita meliha tsebuah benda yang di letakan di atas cermin atau air, benda tersebut akan memiliki bayang-bayang yang sama antar objek, bayang-bayang ini disebut dengan istilah\u2026. *    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Bayang-bayang manusia terlihat oleh cahaya matahari pada siang hari</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Bayang-bayang terjadi apabila cahaya terhalang sesuatu benda, maka terbentuklah bayang-bayang. Cahaya merambat dalam garis lurus. Bila cahaya terhalang sesuatu benda maka akan timbullah bayangan dari benda penghalang itu.</strong></p><p></p><p><strong>Jika sumber cahayanya lemah, seperti matahari pada hari berawan, bayangan tidak kentara. Di tempat teduh tidak ada bayang-bayang, karena tempat teduh sudah merupakan bayangan sebuah benda yang menghalangi sinar matahari. Kekuatan sinar menentukan tebal tipisnya bayangan benda itu, jarak sumber cahaya dan jarak benda terhadap benda tertimpa bayangannya menentukan panjang &amp; pendeknya bayangan itu jika bayangan menimpa benda lain. Sumber sinar matahari panjang bayangan benda ditentukan oleh sudut ketinggian sinar matahari sedangkan sumber cahaya yang lain ditentukan oleh jarak benda terhadap titik pusat sumber sinar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "33-wati-membuat-sebuah-tari-yang-berjudul-wabah-pada-penampila-314",
            "question": "33. Wat\u0131 membuat sebuah tari yang berjudul wabah, pada penampilan tari ini wati    menceritakan bagaimana penderitaan rakyat Indonesia dalam melawan wabah corona\r\nyang semakin lama semakin meraja lela. Pada akhir cerita rakyat Indonesia memenangi\r\nperlawanannya mereka dengan wabah corona dikarenakan kedisiplinan, ketaqwaan\r\nrakyat Indonesia pada ajaran agama dan menjaga kebersihan.\r\nTari yang dibuat Wati adalah tari :\r\na. Hiburan\r\nc. Kontemporer\r\nb. Rakyat\r\nd. Klasik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat dan bisa membantu.....</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-kegiatan-dalam-seni-musik-560",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan kegiatan dalam seni musik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\n</p><p>\n</p><p>idiofon adalah jenis musik yang sumber bunyinya dari bahan dasarnya. contoh : kulintang, drum, bongo, kabasa, angklung.\n</p><p>\n</p><p>aerofon adalah jenis musik yang bunyinya berasal dari hembusan udara pada rongga. contoh : suling, harmonika, terompet.\n</p><p>\n</p><p>kordofon adalah jenis musik yang bunyinya berasal dari hawai.</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-perbedaan-antara-reduce-reuse-dan-recycle-2-tulisk-314",
            "question": "1 jelaskan perbedaan antara !    reduce reuse dan recycle !\r\n2 tuliskan syarat-syarat !perancangan benda kerajinan\r\n3 jelaskan apa yang dimaksud dengan jembatan!\r\n4 tuliskan jenis-jenis jembatan!\r\n5 konstruksi jembatan terdiri atas dua bagian sebutkan?\r\n#Quis tolong di kerjakanya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. reduce : mengurangi sampah, reuse : menggunakan kembali sampah, recycle : mengolah kembali</p><p>2. - memiliki kreatifitas yang tinggi </p><p>    - bisa menguasai tata cara pembuatan ( tergantung usaha ) </p><p>    - bisa menghasilkan barang berkualitas tinggi</p><p>3. jembatan merupakan alat penghubung daerah ke daerah lain </p><p>4. - jembatan alang </p><p>    - jembatan kerangka </p><p>    - jembatan lengkung</p><p>    - jembatan gantung</p><p>    - jembatan kabel - penahan </p><p>5. superstruktur : bagian atas atau struktur atas </p><p>    subsstruktur : bagian bawah atau struktur bawah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Answer by : buddyshyf</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-gambar-dekoratif-tolong-jawab-814",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan gambar dekoratif\r\n\r\n\r\n#tolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Secara bahasa, dekoratif berarti mengolah permukaan benda menjadi lebih indah. Dari sinilah asal gambar dekoratif adalah salah satu gambar hiasan yang tampak rata dan tanpa adanya kesan ruang. Gambar dekoratif adalah gambar yang memiliki dua bentuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-budaya-yang-ada-di-indonesia-adalah-karya-seni-tarida-281",
            "question": "Salah satu budaya yang ada di Indonesia adalah karya seni tari,dari manakah tarian tarian itu berasal    A.tari Pendet \r\nB.taro gambyong\r\nTari piring\r\nD.tari Gending Sriwijaya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. tari piring maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ol><li>Tari Pendet berasal dari Bali</li><li>Tari Gambyong berasal dari Jawa Tengah</li><li>Tari Piring berasal dari Sumatera Barat</li><li>Tari Gendhing Sriwijaya berasal dari Sumatera Selatan</li></ol><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-yang-berkembang-di-pulau-jawa-adalah-a-maduragayo-b-787",
            "question": "Bahasa yang berkembang di pulau jawa adalah....    A. Madura,gayo, batak\r\nB. Betawi,jawa, batak\r\nC. Batak jawa, Madura\r\nD. Jawa, Madura, betawi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>CBatak Jawa Madura </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-skala-dan-formatnya-pameran-dibagi-menjadi-tiga-seb-569",
            "question": "Berdasarkan skala dan formatnya, pameran dibagi menjadi tiga. sebutkan dan jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pameran merupakan kegiatan yang dilakukan oleh seniman (baik perorangan maupun kelompok) untuk mempublikasikan karya seninya dengan tujuan dan manfaat tertentu.  Dalam penyelenggaraannya pameran melibatkan Seniman, pihak penyelenggara dan pengunjung (apresiator).  Sebuah pameran dapat dilaksanakan indoor (di ruangan tertutup atau gedung), outdoor (di ruangan terbuka), mobile (pameran bergerak), dan pameran melalui dunia maya dengan memanfaatkan media sosial.  Macam - macam pameran berdasarkan tujuan adalah sebagai berikut : </p><p>1. Tujuan Sosial merupakan tujuan yang diperuntukan untuk kepentingan sosial dan dapat dilaksanakan dalam skala kecil dan besar. </p><p> Contohnya adalah pameran seni rupa yang dipamerkan didalam museum antik dengan skala pengunjung besar.  </p><p></p><p>2. Tujuan Komersil Tujuan komersial merupakan tujuan yang diperuntukan untuk kepentingan bisnis dan menghasilkan keuntungan bagi seniman ataupun penyelenggara.  Contohnya adalah pameran seni pahat yang dibuat oleh pseniman terkenal yang kemudian hasilnya dilelang.  </p><p></p><p>3. Tujuan Kemanusiaan Tujuan Kemanusiaan merupakan tujuan yang diperuntukan untuk pelestarian masyarakat karya seni budaya yang dimiliki oleh masyarakat.  Hasil dari pameran tersebut biasanya disalurkan untuk hal - hal yang berkaitan dengan kemanusiaan seperti korban bencana alam dan panti - panti sosial.  Contohnya pameran yang lukisan yang bertemakan yatim piatu.  </p><p></p><p>4. Tujuan Pendidikan Tujuan pendidikan merupakan tujuan yang diperuntukan untuk kepentingan pembelajaran siswa di sekolah seperti penyegaran dari kejenuhan keseharian belajar di kelas, peningkatan sikap apresiatif dan peningkatan wawasan.  Penyelenggaraan pameran dengan tujuan pendidikan juga dapat melatih sikap kolaboratif, bertanggung jawab, mandiri dan pengalaman sosial siswa.  </p><p></p><p>Macam - macam pameran berdasarkan kemampuan adalah sebagai berikut :</p><p></p><p>1. Fungsi Rekreasi Fungsi rekreasi merupakan pameran yang berfungsi untuk memberikan nilai psikis dan spiritual sehingga dapat menghibur penikmat karya seni dan mendapatkan rasa senang, tenang dan bahagia. </p><p></p><p> 2. Fungsi Apresiasi Fungsi apresiasi merupakan bentuk kegiatan untuk mengapresiasi karya seni, sehingga dapat memunculkan apresiasi dan apresiasi pasif.  Apresiasi aktif adalah mengekspresikannya si apresiator untuk menciptakan karya seni setelah mengikuti, sedangkan apresiasi pasif biasanya dialami oleh orang awam yang hanya dapat menikmati, menghayati, memahami dan menilai hasil karya.  Apresiasi pasif tidak menimbulkan motivasi untuk membuat karya seni. </p><p></p><p> 3. Fungsi Edukasi Fungsi edukasi merupakan fungsi pameran yang bertujuan agar si apresiator mendapatkan nilai pembelajaran yang positif seperti nilai budaya, keindahan, dan lain sebagainya setelah mengikuti kegiatan pameran tersebut.  Hasil karya seni yang dipamerkan harus memiliki pesan moral yang positif, biasanya pameran dengan fungsi tempat penyelenggaraanya adalah di sekolah.</p><p></p><p>  4. Fungsi Prestasi Fungsi prestasi merupakan pameran bertujuan untuk menunjukan prestasi siswa dalam bidang seni, sehingga apresiator dapat menilai karya seni yang dibuat kreatif atau tidak.  Macam - macam pameran berdasarkan pengalaman adalah sebagai berikut : </p><p></p><p>1. Pameran Homogen Pameran homogen adalah pameran yang hanya menampilkan satu jenis karya seni rupa seperti pameran yang hanya menampilkan karya seni kriya.  </p><p></p><p>2. Pameran Heterogen Pameran heterogen adalah pameran yang menampilkan berbagai jenis karya seni rupa seperti pameran yang didalamnya terdapat karya seni patung dan seni lukis. </p><p></p><p> Itu saja dari saya.  Pilih jawaban tercerdas ;) Cheers!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-dasar-membuat-gambar-dekoratif-tolong-jawab-984",
            "question": "Apakah dasar membuat gambar dekoratif\r\n\r\n\r\n#tolong jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. membuat garis lurus</p><p>b. membuat garis lengkung</p><p>c. membuat garis gelombang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}